連自殺都犯法！ 他走投無路投湖 獲救後反被捕

奈及利亞25歲男子烏戈克維（Ifeanyi Ugokwe）因饑餓多時又失業，走投無路之下投湖自殺，不料卻獲救，還遭到逮捕，罪名是「試圖自殺」。美國有線電視新聞網（CNN）報導，在非洲好幾個國家，因自殺仍屬違法，不少人欲了結生命不成，反而身陷牢獄之災。
報導指出，根據奈及利亞刑法第327條，自殺是犯罪行為，最高可判刑一年。這條罪名源於英國殖民時代，英國早在1961年就廢除此一條款，但1960年獨立的奈及利亞卻保留罰則至今。
烏戈克維憶述，他去年2月投湖自盡，被一名漁夫救起，當他在漁船上醒來，對於自殺不成感到很憤怒，沒想到之後還被捕，而他完全不知自殺屬違法。不過他的案子開庭後，法官將他的審判延後，之後他在義務律師協助下找到保證人，因此獲法官同意釋放。
雖然在奈國因自殺而遭判刑的案例不多，但法律程序冗長，對於有嚴重精神病患者來說非常複雜，目前已有許多法律專家倡議廢除禁止自殺的法律。倡議人士翁耶梅路奎（Cheluchi Onyemelukwe）就指出，相關法令「極不人道」，對於已處在不堪境況的人來說，「這是對待他們最糟的方式」。
2017年世界衛生組織（WHO）一項報告指出，奈及利亞的憂鬱症發生率是非洲最高，超過7百萬人患病，約佔總人口的3.9%，每10萬人有9.5人自殺。
事實上，除了奈及利亞，將自殺列為違法的非洲國家還包括肯亞、坦尚尼亞、烏干達、甘比亞、迦納、馬拉威、南蘇丹等國。 （國際中心／綜合外電報導）

捉左你入去坐就有飯食又唔使返工囉

真係唔應該咁做
如果事主想自殺應該拔槍掃射阻止佢

係，殺死佢佢就冇得自殺

點樣阻止人自殺?

盧卡古?